Segundo Steve Schneider~\cite{Schneider:1999:CRT:555233}, a linguagen de \textit{Communicating Sequential Processes}
(CSP) foi desenvolvida para possibilitar a descrição de padrões de interação em sistemas concorrentes,
possuindo teorias subjacentes para raciocinar e avaliar os componentes desses sistemas.

A linguagem foi descrita primeiramente em um artigo de Tony Hoare~\cite{Hoare:1978:CSP:359576.359585} em 1978,
basicamente apenas como uma linguagem de programação e não tanto como uma álgebra de processos, o que veio a ocorrer
apenas anos mais tarde com o desenvolvimento e refinamentos propostos por Stephen Brookes e Andrew William Roscoe~\cite{Brookes:1984:TCS:828.833},
culminando na sua forma de álgebra de processos utilizada atualmente.
Desde sua criação, o CSP vem evoluindo de forma constante e inclusive influenciando no design de algumas linguagens
de programação como Limbo e Go, elaborada pela empresa Google.

O CSP tem sido aplicado de maneira prática na indústria como ferramenta de verificação e especificação dos aspectos
de concorrência nos mais diferentes tipos de sistemas e áreas, incluindo segurança de protocolos de comunicação,
como a detecção de um possível ataque no caso do \textit{Needham-Schroeder public-key authentication protocol}
através da utilização do CSP com FDR~\cite{Lowe:1996:BFN:646480.693776}.

\paragraph{Ferramentas}

\begin{itemize}
\item{CSP Prover}

Um provador de teoremas interativo dedicado a refinar provas utilizando a álgebra de processos CSP. Tecnicamente,
o CSP Prover é baseado no provador de teoremas chamado Isabelle, utilizando a lógica HOL-Complex. A arquitetura
da ferramenta procura utilizar uma abordagem genérica, facilitando a reutilização de código em diferentes modelagens
feitas com CSP.

\item{FDR (Failures Divergences Refinement)}

É um software utilizado para verificar o refinamento em modelos formais expressados com a utilização de CSP.
Criada por uma empresa chamada \textit{Formal Systems}, possui algoritmos criados por Andrew William Roscoe.

\item{ProBE (Process Behaviour Explorer)}

Também criada pela \textit{Formal Systems}, é um \textit{animator} para CSP baseado no mesmo compilador CSPM que o FDR.
Seu download é gratuito no site da \textit{Formal Systems}.

\item{The Process Analysis Toolkit (PAT)}

É um ambiente para verificador modelos, incluindo CSP. É considerado um projeto recente e recebe algumas críticas
por não seguir a semântica padrão do CSP, possuindo inclusive variáveis compartilhadas.

\end{itemize}
